美國針對中國的「潘多拉盒子」已打開 白宮鷹鴿「內訌」已難煞停中美貿戰

白宮鷹鴿「內訌」 已難煞停中美貿戰

．姆欽與納瓦羅隔空交火，再曝白宮內部分歧

．但特朗普主導攻華，國會兩黨對華「同仇敵愾」

．白宮內部矛盾，已難阻貿易戰開打

美國限制投資的措施是否針對中國，財長姆欽與白宮貿易顧問納瓦羅隔空交火，反映白宮貿易團隊內部分歧樹欲靜而風不息。但要注意的是，白宮的「貿易戰機器」已開動，姆納二人的爭論只是插曲，遏制中國的動作恐無法輕易煞車。

已「神隱」多天的姆欽（Steven Mnuchin）當地時間周一突然通過社交媒體發聲，指美方擬定的投資限制措施，不會點名中國，而是適用於所有國家。但另一邊廂，被視為「鷹派」的納瓦羅（Peter Navarro）接受媒體訪問時卻指，儘管目前尚沒有計劃對任何國家實施科企投資限制，但強調本周五提交有關投資限制的報告，只針對中國、與其他國家無關。

▲ 特朗普針對中國的措施，恐一發難收。

白宮貿易團隊內一直有「鷹」與「鴿」兩派，今次姆欽與納瓦羅隔空交火，被指一再曝露白宮內部矛盾。而此前曾有論調指，白宮官員對中國貿易政策「內訌」，為中國反制美國騰出空間，是中方「最期待的畫面」。

但要注意的是，白宮內部分歧近期已出現微妙變化，姆、納兩人這次互嗆只是小吵小鬧，不會拖慢美方對華的攻勢。其中主要體現於三個細節：

其一是貿易戰已由特朗普主導

根據美媒此前披露，特朗普上月22日在白宮召集資深貿易官員開會，表達不滿中國貿易不公平行為；會議經過一輪激辯後，以白宮貿易顧問納瓦羅、白宮首席經濟顧問庫洛德等人為核心的對華貿易鷹派，重新獲得總統信任。

這便解釋了中美聯合聲明公布後，美方突然反覆，宣布針對中國商品推出500+2000+2000億美元稅方案，以及預定本周的封殺「中國製造2025」措施。

事實上，納瓦羅日前警告中方，不要低估特朗普的決心，明確透出這輪貿易中的「特朗普因素」，在總統強勢主導下，美方對華攻勢難言放軟。

其二是鴿派聲音變得微弱

在特朗普「主戰」立場下，白宮「鴿派」已幾近被消音，主和聲音或已不足以左右大局。事實上，作為中美談判美方團長的姆欽此前曾沉默多日，就算今次稱限制投資措施「非針對中國」，只是由他個人社交媒體平台發聲，非官方正式聲明，氣氛非常弔詭。

事實上，此前一直被指最溫和的商務部長羅斯，日前對外表態時也罕有地不再鴿，強調要讓中國吃苦頭。

外界相信，羅斯突然「鷹」起來的原因或許僅一個－－執行特朗普定下的鐵腕政策；這足以表明，白宮內部的溫和聲音已被特朗普滅聲。

其三是美國政界槍口一致對中國

美國政治生態是民主和共和兩黨互相牽制，但今次卻罕有地對中國「同仇敵愾」。典型例子是參議院日前在兩黨一致下，以85票對10票罕見絕對多數，通過國防授權法案草案，阻擋放生中興通訊。

在政界槍口對外，白宮鴿派要爭取對中國出「軟招」，確實殊不容易。

美方針對中國貿易的「潘多拉盒子」已打開，白宮「鷹」與「鴿」爭執的雜音，已難以牽制白宮對華出招，中方宜及早審視最新形勢。

吊你老美，當日老美信9支那會開放會和平演變先係打開潘多拉盒 家下你瀨咗嘢咁耐先開始諗下卦印返支那

贏呀

鴿派唔知收左中共幾多錢

又贏

篇文講到難為左美國咁
而家邊個唔想打呀？

所以咪話唔可以再講2025囉

成件事，係習種稱帝之後，強烈變化。

中国制造 2025 ，到时就可以消灭美帝 中国制造万岁， 2025 万岁，中国制造 2025 万岁，习主席万岁

又南海，又一帶一路，又中国制造 2025 ，又 c919 商用機 ，樣樣野都影響世界秩序即係損害緊美帝形象及利益。養到支共惡曬，即係養唔熟。而家唔搞佢，真係等到 2025 只會越搞越難搞。

若然屬實

係講到明要亮劍吖嘛

用怨恨才同仇敵慨

美狗如此囂張 強烈要求中國政府出動大軍教訓教訓他們 壯我天朝之威 誰言和誰就是漢奸

2025呢？
2025呢？
2025呢？
2025呢？
2025呢？
2025呢？

經濟日報